Po stronie przeglądarki przechwytywane są wszystkie zdarzenia myszy oraz klawiatury. Każde zdarzenie jest zamieniane na obiekt \emph{JSON} i wysyłane do serwera przy użyciu \emph{Websocket}. Dodatkowo przesyłane są zdarzenia dotyczące manipulacji oknami -- zdarzenia zmiany rozmiaru, zamknięcia oraz aktywacji okna. Serwer na podstawie otrzymanych danych tworzy i wstawia zdarzenia do pętli zdarzeń (ang. event loop). W ten sposób z poziomu przeglądarki możliwa jest całkowita kontrola aplikacji, dla końcowego użytkownika równoważna funkcjonalnie z pracą na zdalnym urządzeniu.

W zdarzeniach myszy oraz klawiatury wszystkie przekazywane wartości są zgodne z wewnętrznym systemem zdarzeń Qt, przez co nie jest wymagana dodatkowa konwersja po stronie serwera. Wszystkie wartości pozycji, szerokości i wysokości określone są w pikselach.

W rozdziale przedstawiono przykłady przesyłanych obiektów \emph{JSON} wraz z komentarzem.

\subsection{Zdarzenia myszy}

\input{implementation/events/mouse.tex}

\subsection{Zdarzenia klawiatury}
\input{implementation/events/keyboard.tex}

\subsection{Zdarzenia okien}

W zdarzeniach okien używane są następujące pola:
\begin{itemize}
\item id -- tak jak w przypadku eventów myszy liczba będąca identyfikatorem widgetu, którego dotyczy zdarzenie
\item w -- wysokość
\item h -- szerokość
\end{itemize}

\subsubsection{Zmiana rozmiaru okna}
\input{implementation/events/resize.tex}

\subsubsection{Aktywacja okna}
\input{implementation/events/activate.tex}

\subsubsection{Zamknięcie okna}
\input{implementation/events/close.tex}
